\subsection{Der Spin - Motivation}

\begin{itemize}
\item klassische geladenes Teilchen aus Kreisbahn
...
\item quantenmechanisches Teilchen im Zentralpotential und magnetisches Feld (Zeemann-Effekt)
\end{itemize}

\begin{align}
\op{H} &= \frac{1}{2m} (\op{p}-q \op{A}(\vec{r},t))^2+q \op{U}
\end{align}
$\op{A}$ ist wählbar da $\op{B}= const$

\begin{align}
\op{H} &= \frac{{\op{\vec{p}}}^2}{2m} + q \op {U} - \underbrace{\frac{q}{2m} \op{\vec{L}} \vec{B}}_{\text{Zeemann Term}} + \underbrace{\frac{q^2}{8m} (\op{\vec{r}} \times \vec{B})^2}_{\text{diamagnetischer Term}}
\end{align} 

\begin{itemize}
\item Zeemann Term: $\sim$ B, auch Erniedrigung der Energie möglich. Völlig analog zum klassischen E-Beitrag
\item Diamagn. Term $\sim B^2$ $\Rightarrow$ immer erhöhung der Energie, die das System vermeiden möchte $\Rightarrow$ Diamagnetismus 
\end{itemize}

Diamagn. Terme vernachlässigbar sofern der Zeeman Term ungleich 0 ist. Unter Vernachlässigung der diamagn. Terme und mit $\vec{B} = B\vec{e_z}$ ist 

\begin{align}
\op{H} &= \frac{\op{\vec{p}}^2}{2m} + q \op {U} - \frac{qB}{2m} \op{\vec{L_z}} = H_0 - \frac{qB}{2m}  \op{\vec{L_z}}
\end{align}

Für $H_0$ sind die Eigenwerte bekannt, nun sucht man die Eigenwerte von $L_{z}$